\section{Zastosowany algorytm}
Do realizacji zadania wykorzystano metodę Monte Carlo. Jest to metoda wykorzystująca czynnik losowy w rozwiązywaniu złożonych problemów, których rozwiązanie metodami analitycznymi nie jest możliwe. Istotną rolę w metodzie Monte Carlo stanowi losowanie punktów testowych, przy czym losowanie musi zostać dokonane zgodnie ze znanym rozkładem.

Metoda polega na wylosowaniu punktu w zadanym przedziale, a następnie sprawdzeniu czy wylosowany punkt pokrywa się z poszukiwanym wynikiem, a następnie zliczeniu trafień. W przypadku powyższego zadania, jest to wylosowanie \e{n} punktów leżących we wnętrzu sześcianu, którego masę należy obliczyć, a następnie sprawdzenie czy wylosowany punkt leży wewnątrz lub na powierzchni kuli, która reprezentuje zanieczyszczenie materiału. Następnym krokiemjest zliczenie wszystkich wyników, które spełniają warunek oraz podzielenie go przez ilość wszystkich próbek otrzymując procentową ilość zanieczyszczeń w sześcianie. Na podstawie otrzymanego wyniku oraz podanej gęstości materiału, z którego został wykonany sześcian można obliczyć jego przybliżoną masę.


